 const opciones=[
    { 
        pregunta:"¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?",
         a: "Marte", 
         b: "Venus",
         c: "Saturno",
         d: "Júpiter",
         respuesta:"Júpiter"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué órgano del cuerpo humano es responsable de bombear la sangre?",
         a: "Cerebro", 
         b: "Higado",
         c: "Corazón",
         d: "Pulmones",
         respuesta:"Corazón"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cómo se llama el proceso por el cual las plantas fabrican su alimento?",
         a: "Fotosíntesis", 
         b: "Fermentacion",
         c: "Digestión",
         d: "Respiración",
         respuesta:"Fotosíntesis"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál es la sustancia más abundante en la superficie terrestre?",
         a: "Tierra", 
         b: "Agua",
         c: "Aire",
         d: "Fuego",
         respuesta:"Agua"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué tipo de energía obtenemos del Sol?",
         a: "Energía cinética", 
         b: "Energía térmica",
         c: "Energía nuclear",
         d: "Energía solar",
         respuesta:"Energía solar"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué gas es fundamental para la respiración de los seres humanos?",
         a: "Hidrógeno", 
         b: "Oxígeno",
         c: "Dióxido de carbono",
         d: "Nitrógeno",
         respuesta:"Oxígeno"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál es la unidad básica de la vida?",
         a: "Molécula", 
         b: "Órgano",
         c: "Célula",
         d: "Tejido",
         respuesta:"Célula"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué fuerza nos mantiene en el suelo y hace que los objetos caigan?",
         a: "Fricción", 
         b: "Gravedad",
         c: "Margnetismo",
         d: "Fuerza centrífuga",
         respuesta:"Gravedad"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cómo se llama el cambio de estado de líquido a gas?",
         a: "Evaporación", 
         b: "Solidificación",
         c: "Fusión",
         d: "Condensación",
         respuesta: "Evaporación"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál de los siguientes animales es un mamífero?",
         a: "Tiburón", 
         b: "Delfín",
         c: "Pingüino",
         d: "Serpiente",
         respuesta:"Delfín" 
    },
]

export default opciones;